{
  " item(s).": " item(s).",
  "% Attack": "% 공격력",
  "% Crit rate": "% 치명확률",
  "% Defense": "% 방어력",
  "% Eff": "% 적중",
  "% Health": "% 생명력",
  "% Res": "% 저항",
  "(clear)": " (초기화)",
  "(reset)": "(reset)",
  "+ Crit Chance * (8/5)</br>": "+ 치명확률 * (8/5)</br>",
  "+ Crit Damage * (8/7)</br>": "+ 치명피해 * (8/7)</br>",
  "+ Defense %</br>": "+ 방어력 %</br>",
  "+ Effect Resistance</br>": "+ 효과저항</br>",
  "+ Effectiveness</br>": "+ 효과적중</br>",
  "+ Flat Attack * 3.46 / 39</br>": "+ 일반 공격력 * 3.46 / 39</br>",
  "+ Flat Defense * 4.99 / 31</br>": "+ 일반 방어력 * 4.99 / 31</br>",
  "+ Flat Hp * 3.09 / 174</br>": "+ 일반 생명력 * 3.09 / 174</br>",
  "+ Hp %</br>": "+ 생명력 %</br>",
  "+ Speed * (8/4)</br>": "+ 속도 * (8/4)</br>",
  "+0 and higher": "0강 이상",
  "+12 and higher": "12강 이상",
  "+12 and up": "+12 이상",
  "+15 and up": "+15 이상",
  "+15 only": "15강만",
  "+3 and higher": "3강 이상",
  "+3 and up": "+3 이상",
  "+6 and higher": "6강 이상",
  "+6 and up": "+6 이상",
  "+9 and higher": "9강 이상",
  "+9 and up": "+9 이상",
  "1. Install requirements from the <a href=\"https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer#using-the-auto-importer\">instructions on Github</a><br>        2. Leave your emulator open, and close Epic 7<br>        3. Click the <b>Start scanning</b> button below<br>        4. Open Epic 7, and load into the lobby<br>        5. Click the <b>Stop scanning</b> button below<br>        6. Wait up to 30 secs, then once the data appears, click <b>Export</b> to save it to a 'gear.txt'<br>        7. Import the 'gear.txt' with the <b>Merge</b> option<br>        8. If the message tells you to, use the Level = 0 filter to manually fix any level 0 items on the Gear tab<br>": "1. <a href=\"https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer#using-the-auto-importer\">깃허브</a>에서 필수설치 프로그램을 확인하고 설치합니다.<br>        2. 에뮬레이터를 열어두고 에픽세븐을 종료합니다.<br>        3. 하단의 <b>스캔 시작</b>을 누릅니다<br>        4. 에픽세븐을 열고 로비로 들어갑니다.<br>        5. 아래의 <b>스캔 종료</b>를 누릅니다.<br>        6. 데이터가 보일 때 까지 최대 30초정도 기다린 후, <b>내보내기</b>를 눌러 'gear.txt'를 저장합니다<br>        7. 'gear.txt'파일을 <b>데이터 병합</b> 합니다.<br>        8. 경고 메시지가 뜬다면, 장비탭으로 이동하여 level=0 필터를 사용하여 수동으로 레벨이 0으로 설정된 장비를 수정합니다.<br>",
  "2 piece sets": "2세트 옵션",
  "2 Piece": "2셋",
  "4 or 2 piece sets": "4 or 2세트 옵션",
  "4 Piece": "4셋",
  "5 stars max awaken": "5성 풀각",
  "6 stars max awaken": "6성 풀각",
  "</b> items with issues.<br>Use the Level=0 filter to fix them on the Heroes Tab.": "</b> items with issues.<br>Use the Level=0 filter to fix them on the Heroes Tab.",
  "</b> items.": "</b> items.",
  "<b>Cancel - </b> Attempts to cancel an ongoing search. This won't always cancel immediately, if the process is busy.": "<b>취소 - </b> 검색을 중지합니다. 검색이 오래걸릴 경우 즉시 취소되지는 않습니다.",
  "<b>Conv - </b> Number of conversion material reforges in the results.": "<b>Conv - </b> Number of conversion material reforges in the results.",
  "<b>Cp - </b> Combat power, as you would find it ingame, but without factoring in skill enhances. Useful for workd boss units.": "<b>Cp - </b>전투력입니다. 게임내에서 찾을 수 있지만, 스킬내용이 고려되어있지 않습니다. 보스를 사냥할때 유용합니다.",
  "<b>Cp - </b> Combat power, as you would find it ingame, but without factoring in skill enhances. Useful for world boss units.": "<b>Cp - </b>은 전투 능력입니다. 게임내에서 찾을 수 있지만, 스킬내용이 고려되어있지 않습니다. 월드보스 파티에 유효합니다.",
  "<b>Dmg - </b> Average damage rating, measures how much damage your unit will deal on average, factoring in crit chance & damage.": "<b>Dmg - </b> 평균 데미지. 치명확률과 데미지를 기반으로 평균적으로 입히는 피해량을 계산한 수치입니다..",
  "<b>DmgH - </b> Dmg * Hp rating, average damage rating, scaled by your units health. Useful for HP scaling bruisers.": "<b>DmgH - </b> 영웅의 체력대비 Dmg * Hp 수치와 평균 피해량입니다. 체력대비 딜탱(브루저)에 유용합니다.",
  "<b>DmgS - </b> Average damage * Speed rating, measures average damage vs speed.": "<b>DmgS - </b> 평균 데미지 * 속도 점수, 평균 속도 대비 데미지를 계산한 수치입니다.",
  "<b>Ehp - </b> Effective Hp, for comparing how much damage a unit can take. Formula: HP * (Defense/300 + 1).": "<b>Ehp - </b> 체력효율. 얼마나 피해를 입을 수 있는지에 대한 수치입니다. 공식: 체력 * (방어력/300 + 1).",
  "<b>EhpS - </b> Effective Hp * Speed rating, for comparing fast/tanky builds.": "<b>EhpS - </b> 체력 * 속도 점수, 속도가 빠른 탱커 조합을 위한 점수입니다.",
  "<b>Equip/Unequip Items - </b> Equips/Unequip the current selected gears onto your hero. Automatically saves the build.": "<b>장비 장착/장착해제 - </b> 현재 선택된 영웅에게서 장비를 장착/장착해제 합니다. 조합이 자동으로 저장됩니다.",
  "<b>Equipped items - </b> Allow items equipped by other heroes in the search.": "<b>장착된 장비 - </b> 다른 영웅이 착용한 장비를 포함시킵니다.",
  "<b>Exclude equipped - </b> Ignores the dropdown selected units' currently equipped gear in optimization. Only works when 'Equipped items' is checked.": "<b>장착된 장비 제외 - </b> 선택한 영웅의 장비를 제외하고 검색합니다. '장착된 장비'을 체크했을때만 적용됩니다.",
  "<b>Filter - </b> Keep the current optimization results, but re-apply the stat and rating filters. Useful for narrowing down a search.": "<b>필터 - </b> 현재 최적화 결과를 기반으로 다시 필터링을 거칩니다. 검색범위를 좁히는 데 유용합니다.",
  "<b>HpS - </b> Hp * Speed rating, for comparing fast/health builds, disregaring defense. Example health scaling units: Krau, Fceci.": "<b>HpS - </b> 체력 * 속도 점수입니다. 빠르고 튼튼한 조합에 유용합니다. 방어를 무시합니다. 대표적인 체력비례 영웅 : 크라우, 나락의 세실리아.",
  "<b>Keep current - </b> Keep any existing gears on the unit, and search only for the missing gear pieces.": "<b>현상태 유지- </b> 현재 장비를 유지한채로 누락된 장비 부위를 검색합니다. ",
  "<b>Lock/Unlock Items - </b> Locks/Unlocks the current selected gears that you want to be excluded from other searches.": "<b>장비 잠금/잠금해제 - </b> 현재 선택된 장비를 다른 검색에서 제외될 수 있게 잠금/잠금해제합니다.",
  "<b>Locked items - </b> Allow locked items in the search.": "<b>잠긴장비 - </b> 잠긴 장비을 포함시킵니다.",
  "<b>Mcd - </b> Max crit damage rating, measures damage at 100% crit chance. Example units: Arby, JKise.": "<b>Mcd - </b> 최대 치명피해 수치입니다. 치명확률이 100%일때를 기준으로 합니다. 대표영웅: 집행관 빌트레드, 심판자 키세",
  "<b>McdS - </b> Max crit damage * Speed rating, measures damage at 100% crit chance vs speed.": "<b>McdS - </b> 최대 치명피해 * 속도 수치, 치명확률이 100%일때 대비 속도를 계산한 수치입니다.",
  "<b>Only maxed gear - </b> Search only for builds that contain all +15 and reforged gear.": "<b>최대장비만 사용 - </b> +15로 강화되거나 재련된 장비만 포함시킵니다.",
  "<b>Permutations - </b> Number of permutations of the filtered gear that need to be searched. Make this number lower to make searches faster, but you will be searching less options.": "<b>경우의수 - </b> 검색해야하는 필터된 장비의 수입니다. 검색속도를 높이려면 이 수를 줄이세요. 하지만 적은 결과가 출력될 수 있습니다.",
  "<b>Prio - </b> Sum of priority score of all 6 pieces, calculated using the Substat Priority filter values.": "<b>Prio - </b> 설정된 능력치 우선순위 값으로 계산한 장비 6부위의 우선순위의 합계.",
  "<b>Reset filters - </b> Resets all optimization filters to their default values.": "<b>필터 초기화 - </b> 모든 필처를 기본값으로 초기화합니다.",
  "<b>Results - </b> Number of search results that satisfy the stat filters. There is a maximum of 5,000,000 results before the search stops (for memory limitations).": "<b>결과 - </b> 능력치 필터를 충족하는 검색결과 수 입니다. 메모리가 제한되어있다면 최대 5,000,000개의 결과가 출력됩니다.",
  "<b>Save/Remove Build - </b> Saves/Removes the currently selected row as a build. This will mark it with a star, and the build will be visible on the Heroes tab.": "<b>조합 저장/삭제 - </b> 현재 선택된 조합을 저장/삭제 합니다. 저장 할 경우 별이 표시되고 영웅탭에서 조회할 수 있습니다.",
  "<b>Score - </b> Sum of gear score of all 6 pieces.": "<b>Score - </b> 6개 부위의 장비 점수를 합한 값입니다.",
  "<b>Searched - </b> Number permutations already searched.": "<b>검색됨 - </b> 경우의 수에서 검색된 수입니다.",
  "<b>Select/Deselect All - </b> Select/Deselects all the items. You can manually check/uncheck each checkbox as well.": "<b>전체 선택/선택해제 - </b> 모든 장비를 선택/선택해제합니다. 체크박스를 통해 수동으로 선택할수도 있습니다.",
  "<b>Start - </b> Start a search using the current settings.": "<b>시작 - </b> 현재 설정으로 검색을 시작합니다.",
  "<b>This is the most useful filter but please read before using it. Using this wrong can exclude good results from the search.</b>": "<b>가장 유용한 필터지만 사용하기 전에 유의사항을 숙지하시기 바랍니다. 결과에서 좋은 결과가 제외되는 문제가 생길 수 있습니다.</b>",
  "<b>Upg - </b> Number items to upgrade - including reforges and enhances.": "<b>Upg - </b> 업그레이드한 장비 수 - 강화 및 재련된 수치를 포함합니다.",
  "<b>Upg - </b> Number of items to upgrade - including reforges and enhances. When substat mods are enabled, modified gear is considered upgradable.": "<b>Upg - </b> 업그레이드 해야 할 장비의 개수 - 강화 및 재련 포함. 변환 계산 사용이 활성화 되어있으면, 변환된 장비들은 업그레이드 대상으로 포함됩니다.",
  "<b>Use hero priority - </b> Only use gear from lower priority heroes. Hero priority is defined by the unfiltered/unsorted order of heroes on the Hero tab. When enabled, your hero will only take gear from heroes that are below them on the list.": "<b>영웅 우선순위 사용 - </b> 우선순위가 낮은 영웅의 장비만 사용합니다. 영웅 우선순위는 영웅목록 탭에 있는 순서를 따릅니다. 황성화되면 현재 영웅보다 뒷 순서에 있는 영웅의 아이템만 사용합니다.",
  "<b>Use reforged stats - </b> Predict the reforged stats on +15 level 85 gear to use in the search. Warning: the substat prediction is not always accurate.": "<b>재련 수치 적용 - </b> +15의 85레벨 장비가 재련된 수치를 예측하여 적용합니다. 주의: 항상 정확한 수치가 적용되는 것은 아닙니다.",
  "<b>Use substat mods - </b> Run the optimization using substat modification stones. Each hero's optimization settings must first be selected on the heroes tab before this can be used.": "<b>변환 계산 사용 - </b> 변환석 사용을 예상하여 최적화합니다. 사용하기 전에 영웅 탭에서 해당 영웅의 변환 옵션이 설정되어야 합니다.",
  "<br><br>There were <b>": "<br><br>There were <b>",
  "A special thank you to the wonderful people that have contributed and helped make the optimizer possible:": "A special thank you to the wonderful people that have contributed and helped make the optimizer possible:",
  "Abyss lifesteal set (Gaveleet's) cannot be reforged": "Abyss lifesteal set (Gaveleet's) cannot be reforged",
  "Accent color": "Accent color",
  "Accessory main stats": "악세 주옵",
  "actions": "동작",
  "Actions": "동작",
  "Add any other non item bonus stats": "아이템 외 추가 보너스 능력치",
  "Add any other stats not included above": "위에서 입력하지않은 다른 능력치를 입력합니다.",
  "Add any other stats": "Add any other stats",
  "Add Artifact/EE/Imprint bonus stats": "아티/기각/전장 보너스 능력치 추가",
  "Add Bonus Stats": "보너스 능력치 추가",
  "Add new data": "새 데이터 추가",
  "Add New Hero": "새 영웅추가",
  "Add New Item - Create a new item and fill in its stats.": "새 장비 추가 - 새 장비을 추가하고 해당 능력치를 입력합니다.",
  "Add New Item": "장비 추가",
  "Add new items to your existing items? This can cause duplicate items if screenshots include existing gear. Use this only for the screenshot importer. If you want to update your existing gear with new screenshots, use the Merge option instead.": "Add new items to your existing items? This can cause duplicate items if screenshots include existing gear. Use this only for the screenshot importer. If you want to update your existing gear with new screenshots, use the Merge option instead.",
  "Add Substat Mods": "변환 옵션 설정",
  "add": "추가",
  "Added item": "Added item",
  "After that, it chooses only the Top X% of scored gears to use for the search.For example, if you select Atk: 3 / Cr: 3 / Cd: 3 / Top 40%, this will use only the best 40% of your gears sorted by Atk / Cr / Cd substats.": "그 후, 선택된 상위 X%의 점수들을 검색에 사용합니다. 예를들어 당신이 공격력: 3/ 치확: 3/ 치피:3 / 상위 40$를 설정했다면, 공격력 / 치확 / 치피 을 기준으로 정렬된 상위 40%만 출력합니다.",
  "Alert": "알림",
  "All 4 stats": "능력치 4개 전부",
  "All selected": "전체선택됨",
  "All": "전체",
  "Allow replacing wanted with wanted": "원하는 옵션끼리 바꿈",
  "AND": "그리고",
  "Apocalypse Ravi's 30% Crit Chance bonus from S2 is already automatically added.": "화란의 라비의 시즌2 치명확률 보너스 30%는 자동으로 추가되어 있습니다.",
  "Appended": "추가됨",
  "Archetypes": "Archetypes",
  "Are you sure you want to overwrite the optimizer's hero data with ingame hero data?": "Are you sure you want to overwrite the optimizer's hero data with ingame hero data?",
  "Armor": "방어구",
  "Artifact": "아티팩트",
  "Assign a priority to each substat type from -1 to 3. This will go through every gear, and calculates the # of max rolls of each stat. The # of rolls is then multiplied by the stat priority you chose. It adds up all the stat scores for a gear, and sorts your gear by their highest substat score.": "보조능력치의 우선순위를 -1 ~ 3 사이로 지정하세요. 이것은 모든 장비에 적용되며, 각 롤의 최대 갯수를 계산합니다. 그 후 롤수에 지정된 능력치의 우선순위를 곱합니다. 이것은 장비의 모든능력치를 합산하고 장비를 가장 높은 점수를 기준으로 정렬합니다.",
  "At least 1 stat": "최소 1개 능력치",
  "At least 2 stat": "최소 2개 능력치",
  "At least 3 stat": "최소 3개 능력치",
  "Atk DPS": "공딜러",
  "Atk": "공",
  "atk": "공",
  "Atk%": "공%",
  "Attack %": "공격력 %",
  "Attack": "공격력",
  "AttackPercent": "공격력%",
  "Automatically unlock equipment after unequipping": "장비를 잠금해제하면 자동으로 장비를 해제합니다.",
  "Background color": "Background color",
  "Beta testers - for helping to find bugs and providing valuable feedback": "Beta testers - for helping to find bugs and providing valuable feedback",
  "Boots": "신발",
  "Bruiser": "딜탱",
  "Build name": "조합 이름",
  "Cancel all": "모두 취소",
  "Cancel": "취소",
  "Cannot calculate reforged stats. Find the item and fix it: ": "Cannot calculate reforged stats. Find the item and fix it: ",
  "Cd": "치피",
  "cd": "치피",
  "CDmg": "치피",
  "Change saves folder": "저장 폴더 선택",
  "Check for updates": "Check for updates",
  "Checking for updates": "Checking for updates",
  "Choose any sets you don't want included in the search.": "검색하지 않을 세트를 선택합니다.",
  "Choose folder": "폴더 선택",
  "Choose the desired gear sets. Multiple options can be selected per slot. The first slot must be either only 4 piece or 2 piece sets.": "검색할 장비 세트를 선택하세요. 슬롯을 사용하여 여러개의 옵션을 선택할 수 있습니다. 첫번째 슬롯은 4개세트나 2개세트 둘중에 한 종류만 가능합니다.",
  "Choose the desired main stats for accessories. Multiple options can be selected per slot.": "검색할 악세사리 메인 능력치를 선택하세요. 슬롯을 이용하여 여러개의 옵션을 설정할 수 있습니다.",
  "Choose the maximum number of rolls to replace. For example, limit rolls = 1 would only replace base stats that didn't get enhanced. It is generally not a good idea to replace more than 2 rolls, and the higher this number is, the more permutations will be generated.": "부옵의 강화횟수 제한을 선택합니다. 예를 들어, 강화횟수 제한 = 1은 한번도 강화가 안붙은 옵션만 변환됩니다. 일반적으로 강화가 2번 이상 붙은 스탯을 교체하는 건 비효율적이며, 이 숫자가 높을수록 더 많은 경우의 수가 생성됩니다.",
  "Choose the modified substat's roll value, from min roll to max roll. The actual value ingame will be random. Values will be rounded to the nearest whole number.": "계산에 사용할 능력치의 변환 결과을 선택합니다. 실제 개임 내 결과값은 무작위입니다. 결과값은 가장 가까운 정수로 반올림됩니다.",
  "Choose the substats that you want to discard when modifying. Substats in the unwanted column will be replaced by substats in wanted column.": "변환해서 제거하려는 능력치를 선택합니다. 바꿀 옵션 열의 능력치는 원하는 옵션 열의 능력치로 대체됩니다.",
  "Choose the substats that you want to modify for. Substats in the unwanted column will be replaced by substats in wanted column.": "변환해서 얻으려는 능력치를 선택합니다. 바꿀 옵션 열의 능력치는 원하는 옵션 열의 능력치로 대체됩니다.",
  "Choose the substats to not modify. Substats in this column will not get replaced, and will also not be selected for.": "바꾸지 않으려는 능력치를 선택합니다. 이 열의 능력치들은 변환의 대상이 되지 않습니다.",
  "Choose whether to use Greater or Lesser gem stats.": "상급 변환석을 쓸지 하급 변환석을 쓸지 선택합니다.",
  "Choose whether wanted stats should be allowed to be replaced with wanted stats when optimizing. For example, when allowed, a min speed roll could be replaced by a max speed roll. When not allowed, the speed will be left unmodified.": "최적화할 때 원하는 옵션끼리 바꾸는 것을 허용할지 여부를 선택합니다. 예를 들어, 허용되는 경우 속도가 최소값으로 붙은 경우 같은 속도 옵션으로 변환될 수 있습니다. 허용되지 않으면 속도가 수정되지 않은 상태로 유지됩니다. ",
  "class": "직업",
  "Clear all": "전체 초기화",
  "Clear language cache": "언어 캐시 삭제",
  "Clear": "초기화",
  "clear": "초기화",
  "Click 'Deselect' to clear the selected build, and un-filter the row's items from other heroes.": "Click 'Deselect' to clear the selected build, and un-filter the row's items from other heroes.",
  "Click 'Start all' to begin optimizing all selected heroes, then wait for results.": "Click 'Start all' to begin optimizing all selected heroes, then wait for results.",
  "Click on the magnifying glass on an item to analyze it.": "장비 메뉴에서 돋보기 아이콘을 클릭하여 분석합니다.",
  "Click the <b>Start scanning</b> button below": "하단의 <b>스캔 시작</b>을 누릅니다",
  "Click the <b>Stop scanning</b> button below": "아래의 <b>스캔 종료</b>를 누릅니다.",
  "Click": "클릭",
  "Contains": "Contains",
  "Conv": "Conv",
  "Conversion": "변환",
  "Counter": "반격",
  "Cp -": "Cp -",
  "cp": "cp",
  "Cp": "Cp",
  "cr": "치확",
  "Cr": "치확",
  "CRate": "치확",
  "Creating gear data from screenshots": "스크린샷에서 장비 데이터 생성",
  "Crit Chance": "치명확률",
  "Crit Damage": "치명피해",
  "Crit Dmg": "치명피해",
  "Crit rate": "치명확률",
  "Crit Rate": "치명확률",
  "Critical": "치명",
  "CriticalHitChancePercent": "치명확률",
  "CriticalHitDamagePercent": "치명피해",
  "cScore - Combat Score. This is the Score formula excluding Effectiveness and Effect Resist.": "cScore - 전투점수. 효과적중와 효과저항을 제외하고 계산한 점수입니다.",
  "cScore": "cScore",
  "Current version": "Current version",
  "Custom Dark Mode Colors": "Custom Dark Mode Colors",
  "Debuff": "디버퍼",
  "Debug1": "Debug1",
  "def": "방",
  "Def": "방",
  "Def%": "방%",
  "Default settings for newly added heroes": "새로 추가된 영웅에 적용할 기본 설정",
  "Defense %": "방어력 %",
  "Defense": "방어력",
  "DefensePercent": "방어력%",
  "Deselect all": "모두 선택해제",
  "Deselect All": "전체선택 해제",
  "Deselect": "선택해제",
  "Destruction": "파멸",
  "Details": "Details",
  "Disable mods": "Disable mods",
  "Disabled": "비활성화",
  "Dmg -": "Dmg -",
  "dmg": "dmg",
  "Dmg": "Dmg",
  "DmgH -": "DmgH -",
  "dmgh": "dmgh",
  "DmgH": "DmgH",
  "DmgS -": "DmgS -",
  "dmgs": "dmgs",
  "DmgS": "DmgS",
  "Don't change": "유지할 옵션",
  "DPS": "딜러",
  "dScore - DPS Score. This is the Score formula but only counting Attack/%, Crit Chance, Crit Damage, and Speed.": "dScore - DPS 점수. 공격력/%, 치명확률, 치명피해, 그리고 스피드만을 사용한 공식입니다.",
  "dScore": "dScore",
  "Dual Attack": "협공",
  "Duplicate Item - Create a copy of the selected item and lets you change its stats.": "장비 복제 - 선택된 장비을 복사하고 능력치를 수정합니다. 다중선택이 가능합니다.",
  "Duplicate Item": "장비 복사",
  "Duplicate": "복사",
  "Duplicates": "복사",
  "Eaton's 20% total Health bonus from S2 is already automatically added.": "이튼의 시즌2 생명력 보너스 20%는 자동으로 추가되어 있습니다.",
  "Edit filters": "필터 수정",
  "Edit Selected Item - Change an items stats, levels, or equip it onto someone.": "선택한 장비 수정 - 장비의 능력치를 수정합니다. 레벨을 수정하거나 장착할 대상을 지정합니다.",
  "Edited item": "장비정보 수정",
  "EE": "전용장비",
  "Eff Res": "효저",
  "Eff": "효적",
  "eff": "효적",
  "Effect Resist": "효과저항",
  "Effect Resistance": "효과저항",
  "Effectiveness": "효과적중",
  "EffectivenessPercent": "효과적중",
  "EffectResistancePercent": "효과저항",
  "Ehp -": "Ehp -",
  "ehp": "ehp",
  "Ehp": "Ehp",
  "EhpS -": "EhpS -",
  "EhpS": "EhpS",
  "ehps": "ehps",
  "elem": "속성",
  "Ends with": "~으로 끝나는",
  "Enhance": "강화",
  "Enhancing": "강화분석",
  "Epic": "전설",
  "Equals": "일치",
  "Equip / Edit Item": "장비 장착/수정",
  "Equip Build": "조합 장착",
  "Equip": "장착",
  "Equipped items": "장착된 장비",
  "Equipped": "장착 영웅",
  "Erase all heroes/gear/builds from optimizer?": "옵티마이저의 모든 영웅/장비/세팅을 지울까요?",
  "Erase all optimizer data": "Erase all optimizer data",
  "Erase all optimizer hero and gear data": "옵티마이저의 영웅/장비 정보 지우기",
  "Erase data": "데이터 지우기",
  "Error occurred while parsing gear. Check that you have <a href='https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer#installing-the-app'>64-bit version of Java 8</a> installed and try again.": "Error occurred while parsing gear. Check that you have <a href='https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer#installing-the-app'>64-bit version of Java 8</a> installed and try again.",
  "Error occurred while reading screenshots": "스크린샷을 읽는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Error": "에러",
  "Exclude equipped": "장착된 장비 제외",
  "Exclude sets": "제외할 장비",
  "Exclude": "제외",
  "Export": "내보내기",
  "Exported data to": "데이터 내보내기",
  "Failed files are:": "실패한 파일:",
  "Failed reading items, please try again. ": "장비를 읽어오는데 실패했습니다. 다시 시도해주세요.",
  "Failed reading items, please try again. No items were found.": "장비를 읽어오는데 실패했습니다. 다시 시도해주세요. 장비를 찾을 수 없습니다.",
  "Failed reading items, please try again. Unable to read items.": "장비를 읽어오는데 실패했습니다. 다시 시도해주세요. 장비를 읽을 수 없습니다.",
  "Failed to read a screenshot: ": "스크린샷 읽기 실패: ",
  "Failed to read a screenshot: Could not read stats from screenshot. Make sure your screenshots are 1600x900, English, and with High Quality Support enabled.": "스크린샷을 읽지 못했습니다. 스크린샷에서 통계를 읽을 수 없습니다. 스크린샷이 1600x900, 영어이며 고품질 지원이 활성화되어 있는지 확인합니다.",
  "Failed to read a screenshot: Error: Could not find MIME for Buffer <null>": "스크린샷을 읽지 못했습니다. 오류: 버퍼에 대한 MIME을 찾을 수 없습니다. <null>",
  "Failed to read a screenshot: Error: EISDIR: illegal operation on a directory, read": "스크린샷 읽기 실패: 에러: EISDIR: illegal operation on a directory, read",
  "Failed to read a screenshot: Error: Unsupported MIME type: application/x-rar-compressed": "스크린샷을 읽지 못했습니다. 오류: 지원되지 않는 MIME 유형: application/x-rar-compressed입니다.",
  "Failed to send string to subprocess": "Failed to send string to subprocess",
  "Failed to start scanning, make sure you have Python and pcap installed.": "장비를 읽어오는데 실패했습니다. Python과 pcap이 설치되었는지 확인하십시요.",
  "failed": "실패",
  "File Scan": "파일 검색",
  "Filter": "필터",
  "Filter...": "필터...",
  "Filter/Search details": "필터/검색 상세",
  "Filtered armors": "필터된 방어구",
  "Filtered boots": "필터된 신발",
  "Filtered helmets": "필터된 투구",
  "Filtered necklaces": "필터된 목걸이",
  "Filtered rings": "필터된 반지",
  "Filtered weapons": "필터된 무기",
  "Filters": "필터",
  "Finished erasing data": "데이터 삭제 완료",
  "Finished reading screenshots": "스크린샷을 모두 읽었습니다.",
  "Finished reading": "읽기 완료",
  "Finished scanning <b>": "Finished scanning <b>",
  "First, add all the heroes that you want to optimize.": "First, add all the heroes that you want to optimize.",
  "Folder:": "폴더:",
  "Force": "Force",
  "Full scan": "전체 스캔",
  "Gear table": "장비 목록",
  "Gear": "장비",
  "General": "General",
  "Good": "고급",
  "Greater than or equals": "이상",
  "Greater than": "초과",
  "Greater": "상급",
  "Green color": "Green color",
  "Grid": "Grid",
  "Guide": "가이드",
  "Gunther's 75% total Attack bonus from S2 is already automatically added.": "군터의 시즌2 공격력 보너스 75%는 자동으로 추가되어 있습니다.",
  "Health %": "생명력 %",
  "Health": "생명력",
  "HealthPercent": "생명력%",
  "Height:": "세로:",
  "Helmet": "투구",
  "Hero needs a 6 item build before it can be saved": "영웅은 장비조합이 6개 있어야 저장할 수 있습니다.",
  "Hero": "영웅",
  "heroes and": "영웅들과",
  "Heroes must have filters to optimizer, click 'Edit filters' to change their stat and item filters.": "Heroes must have filters to optimizer, click 'Edit filters' to change their stat and item filters.",
  "Heroes": "영웅목록",
  "HeroesArtifactsSection": "영웅아티팩트섹션",
  "Heroic": "영웅",
  "Hit 'Choose Folder', navigate into the folder where your screenshots are located, then hit 'Submit'. (The folder should show as empty, just select it)": "'폴더선택'을 누르고 스크린샷이 있는 폴더로 이동한 후 '확인'을 누릅니다. (폴더가 비어있다고 나타날 수 있습니다. 그냥 선택하면 됩니다.)",
  "Hit": "적중",
  "hp": "생",
  "Hp": "생",
  "Hp%": "생%",
  "HpS -": "HpS -",
  "hps": "hps",
  "HpS": "HpS",
  "Hunt": "Hunt",
  "I want to thank the entire community for all the love and support that you've shown for the optimizer. This project has been a bunch of fun to build, and I hope you find it just as enjoyable to optimize and gear your favorite characters. Please feel free to reach out to me on the Discord server for setup help, ideas and suggestions, signing up as beta tester, or just come by to chat!": "I want to thank the entire community for all the love and support that you've shown for the optimizer. This project has been a bunch of fun to build, and I hope you find it just as enjoyable to optimize and gear your favorite characters. Please feel free to reach out to me on the Discord server for setup help, ideas and suggestions, signing up as beta tester, or just come by to chat!",
  "icon": "아이콘",
  "If a new hero is added to the multi-optimizer while other heroes already have results, Hit 'Start all' again to refresh the existing builds.": "If a new hero is added to the multi-optimizer while other heroes already have results, Hit 'Start all' again to refresh the existing builds.",
  "If the message tells you to, use the Level = 0 filter to manually fix any level 0 items on the Gear tab": "경고 메시지가 뜬다면, 장비탭으로 이동하여 level=0 필터를 사용하여 수동으로 레벨이 0으로 설정된 장비를 수정합니다.",
  "If you notice for example, you only have 2 rings being used, try expanding your filters to use more ring options. Or if you see too much gear being used, reduce your Top % filter to be more selective.": "예를 들어 반지 두개만 검색된다면 필터를 확장하여 더 많은 옵션을 검색하세요. 너무 많은 장비가 검색된다면 상위% 필터를 더 줄여서 시도해보세요.",
  "Immunity": "면역",
  "Import all 5+ star heroes": "모든 5성 이상 영웅",
  "Import all 6 star heroes": "모든 6성 영웅",
  "Import gear automatically": "장비 자동으로 가져오기",
  "Import gear from screenshots": "스크린샷에서 장비 가져오기",
  "Import gear from Zarroc optimizer": "Zarroc Optimizer에서 장비 가져오기",
  "Import heroes and gear automatically": "영웅과 장비 자동으로 가져오기",
  "Import the 'gear.txt' with the <b>Merge</b> option": "'gear.txt'파일을 <b>데이터 병합</b> 합니다.",
  "Import Zarroc data": "Zarroc data 추가하기",
  "Import": "가져오기",
  "Imported": "입력됨",
  "Importer": "가져오기",
  "Importing gear data": "장비 데이터 가져오기",
  "Imprint": "기억집중",
  "In range": "범위 내",
  "Info": "정보",
  "Information": "정보",
  "Injury": "상처",
  "Install requirements from the <a href=\"https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer#using-the-auto-importer\">instructions on Github</a>": " <a href=\"https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer#using-the-auto-importer\">깃허브</a>에서 필수설치 프로그램을 확인하고 설치합니다.",
  "Instructions and guides can be found on the GitHub page, along with new version downloads.": "Instructions and guides can be found on the GitHub page, along with new version downloads.",
  "Instructions": "Instructions",
  "Invalid filename": "유효하지않은 파일이름",
  "Invalid save data": "Invalid save data",
  "Invalid sets, fill in the set filters from top to bottom.": "Invalid sets, fill in the set filters from top to bottom.",
  "Invalid sets, the first set filter must be either all 4 piece or all 2 piece sets.": "잘못된 세트입니다. 첫 번째 세트 필터는 모두 4개 세트거나 모두 2개 세트여야 합니다.",
  "Item enhance can only be 0 - 15": "강화는 0 ~ 15레벨의 장비만 가능합니다.",
  "Item reading failed, please try again.": "장비를 읽을 수 없습니다. 다시 시도해주세요.",
  "Item reading in progress, please wait": "장비을 읽고 있습니다. 잠시 기다려 주십시오.",
  "items from": "장비들",
  "Java process failed. Please try restarting your app and check that you've installed the correct version of Java": "Java process failed. Please try restarting your app and check that you've installed the correct version of Java",
  "Java subprocess errors": "Java subprocess errors",
  "Jimp": "Jimp",
  "Join the optimizer Discord server for tech support, suggestions, and announcements.": "Join the optimizer Discord server for tech support, suggestions, and announcements.",
  "Keep current": "현재 장비 유지",
  "Languages": "Languages",
  "Leave your emulator open, and close Epic 7": "에뮬레이터를 열어두고 에픽세븐을 종료합니다.",
  "Left:": "왼쪽:",
  "Lena's 50% Crit Chance bonus from S2 is already automatically added.": "레나의 시즌2 치명확률 50%는 자동으로 추가되어 있습니다.",
  "Less than or equals": "이하",
  "Less than": "미만",
  "Lesser": "하급",
  "Level": "레벨",
  "Lib": "Lib",
  "Lifesteal": "흡혈",
  "Limit Rolls": "강화횟수 제한",
  "Links": "Links",
  "Load data": "데이터 불러오기",
  "Loaded": "불러옴",
  "Loading gear automatically from the game": "게임에서 장비 불러오기",
  "Loading...": "준비중...",
  "Lock Items": "장비 잠금",
  "Lock": "잠금",
  "Lock/Unlock Items - Locks/Unlocks the items that you want to be excluded from searches.": "장비 잠금/잠금해제 - 장비를 잠금/잠금해제하여 검색에서 제외시킵니다.",
  "Locked ": "Locked ",
  "Locked 0 item(s).": "0개의 장비을 잠금했습니다.",
  "Locked item": "Locked item",
  "Locked items": "잠긴 장비",
  "Locked": "잠금",
  "Lower your permutations as much as possible. Aim for < 5 million results total across all heroes.": "Lower your permutations as much as possible. Aim for < 5 million results total across all heroes.",
  "Main Stat name": "주능력치명",
  "Main Stat numbers": "주능력치수치",
  "Main Stat": "주 능력치",
  "Main stats": "주능력치",
  "Main": "주옵션",
  "Maximum optimization results (Recommended: 5,000,000, Min 10k, Max 100m)": "최대 최적화 결과(권장: 5,000,000, 최소: 10K, 최대: 100M)",
  "Mcd -": "Mcd -",
  "Mcd": "Mcd",
  "mcd": "mcd",
  "McdS -": "McdS -",
  "McdS": "McdS",
  "mcds": "mcds",
  "Merge data": "데이터 병합",
  "merge": "병합",
  "Merged": "병합됨",
  "Minimum possible stats": "가능한 최소 능력치",
  "Missing potential stats": "최대에서 부족한 능력치",
  "Mod Grade": "변환석 등급",
  "Modification": "Modification",
  "Mods": "Mods",
  "Multi Optimizer Guide": "Multi Optimizer Guide",
  "Multi-Optimizer": "멀티 옵티마이저",
  "name": "이름",
  "Necklace": "목걸이",
  "Neutral color": "Neutral color",
  "Never replace wanted stats": "원하는 옵션은 안바꿈",
  "New Hero Optimizer Settings": "New Hero Optimizer Settings",
  "New saves folder": "새 저장폴더",
  "New version available, downloading now": "New version available, downloading now",
  "New version available: <a href='https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer/releases'>": "새로운 버전을 사용할 수 있습니다: <a href='https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer/releases'>",
  "No accessory main stats were selected. For best results, use the main stat filter to narrow down the search.": "장신구 주능력치를 선택하지 않았습니다. 최상의 결과를 위해 주능력치를 선택하세요.",
  "No matches found": "적합한 장비가 없습니다.",
  "No new updates found": "No new updates found",
  "No Rows To Show": "표시할 것이 없습니다.",
  "No scan was started": "검색이 시작되지 않았습니다.",
  "No sets were selected. For best results, select at least one set.": "세트가 선택되지 않았습니다. 최상의 결과를 위해 최소 한개의 세트를 선택하세요.",
  "No stat priority selected. For best results, use the stat priority filter.": "능력치 우선순위가 선택되지 않았습니다. 최상의 결과를 위해 능력치 우선순위 필터를 사용하세요.",
  "no": "아니오",
  "No": "아니오",
  "Nobody": "없음",
  "noMod": "noMod",
  "None": "None",
  "Normal": "일반",
  "Not contains": "Not contains",
  "Not equal": "불일치",
  "NOTE: The screenshot tool has some issues importing data accurately since the item backgrounds were changed. The automatic importer is recommended.": "NOTE: 스크린샷 가져오기 기능은 배경화면이 바뀌면서 정확도 문제가 있습니다. 자동 가져오기 기능을 이용하는 것을 권장합니다.",
  "Nothing to export yet, please follow the steps to import gear": "내보내기 할 수 있는 장비가 없습니다. 먼저 장비를 추가하세요.",
  "Nothing to export yet, please select a folder": "Nothing to export yet, please select a folder",
  "Nuke": "폭딜러",
  "Ocr Debugger": "Ocr Debugger",
  "OCR error ": "OCR error ",
  "of": "중에",
  "OK": "확인",
  "Once finished, select a row to filter out builds containing the row's items from other heroes.": "Once finished, select a row to filter out builds containing the row's items from other heroes.",
  "Once results are printed, hit 'Export'. This will output a 'gear.txt' in the folder where you installed this app.": "결과가 출력되면 '내보내기'를 누릅니다. 이 프로그램이 설치된 곳에 'gear.txt' 를 저장하세요.",
  "Only +15 level 85 gear can be reforged.": "Only +15 level 85 gear can be reforged.",
  "Only import heroes already in optimizer": "옵티마이저에 있는 영웅만",
  "Only import optimizer heroes": "Only import optimizer heroes",
  "Only maxed gear": "최대 강화 장비만",
  "Open Epic 7, and load into the lobby": "에픽세븐을 열고 로비로 들어갑니다.",
  "Optimization already in progress. Please cancel before starting a new search.": "Optimization already in progress. Please cancel before starting a new search.",
  "Optimizer": "옵티마이저",
  "Optionally, if you want to load your storage items, open the storage menu after loading in the lobby": "만약 보관함 내의 장비를 가져오고 싶다면, 로비 접속 후 장비 보관함을 엽니다.",
  "Options": "옵션",
  "OR": "또는",
  "Other": "기타",
  "Over 5 billion permutations selected. For faster results, try applying stricter filters or using a lower Top N%.": "50억개이상의 경우의 수가 발생되었습니다. 더 빠른 결과를 얻으려면 더 자세한 필터를 적용하거나 상위%를 더 낮게 조정하십시오.",
  "Page": "페이지",
  "Parsing data..": "데이터 분석중...",
  "Penetration": "관통",
  "Permutations": "경우의 수",
  "Please make sure +15 items have 4 substats": "+15 장비에 보조능력치 4개가 있는지 확인하십시요.",
  "Please make sure Type / Set / Rank / Level / Enhance / Main stat are not empty": "유형 / 세트 / 등급 / 레벨 / 강화 / 주 능력치가 비어있는지 확인하십시요.",
  "Prio": "Prio",
  "prio": "prio",
  "Rage": "분노",
  "Rank #": "순서 #",
  "Rank": "등급",
  "rank": "순서",
  "Rare": "희귀",
  "Rating filters": "점수 필터",
  "Reading data from": "읽은 데이터",
  "Reading items, this may take up to 30 seconds...\nData will appear here after it is done.": "장비를 읽어오는데 약 30초가 소요됩니다. \n완료되면 이곳에 데이터가 나타납니다.",
  "Reading screenshots in progress...\nSucceeded: ": "스크린샷 읽는 중...\n성공: ",
  "Red color": "Red color",
  "Reforge Item - Only works on +15 level 85 gears, predicts the item's reforged stats and generates the edited version.": "장비 재련 - +15로 강화된 85레벨 장비에서만 동작합니다. 재련된 능력치와 수정된 버전을 생성하여 값을 예측합니다.",
  "Reforge Item": "장비 재련",
  "Reforge": "재련여부",
  "Reforged item": "Reforged item",
  "Remove all": "모두 제거",
  "Remove Build": "조합 삭제",
  "Remove Hero": "영웅 삭제",
  "Remove Items - Unequips and then deletes the items. Multiple selection enabled.": "장비 삭제 - 장비를 해제하고 장비을 삭제합니다. 다중선택이 가능합니다.",
  "Remove Items": "장비 삭제",
  "Remove": "제거",
  "Removed ": "Removed ",
  "Removed 0 item(s).": "0개의 장비을 삭제했습니다.",
  "Rename Build": "조합 이름수정",
  "Replace data": "데이터 교체",
  "replace": "교체",
  "Res Support": "저항 서포터",
  "Res": "저항",
  "res": "저항",
  "Reset filters": "필터 초기화",
  "Resist": "저항",
  "Results": "결과",
  "Revenge": "복수",
  "Ring": "반지",
  "Roll Quality": "변환 품질",
  "Rolled stats": "붙은 능력치",
  "Save / Load optimizer data": "옵티마이저 데이터 저장 / 불러오기",
  "Save As Build": "조합 저장",
  "Save Build": "조합 저장",
  "Save data": "데이터 저장",
  "Save": "저장",
  "Save/Load all optimizer data": "모든 옵티마이저 데이터 저장/불러오기",
  "Saved bonus stats": "Saved bonus stats",
  "Saved mod stats": "Saved mod stats",
  "Score - Gear score. This score measures how well your gear rolled, scaled by the max roll for 85 gear (assuming 4 for speed). Similar to WSS, except flat stats rolls are included. Flat stats account to percentage equivalent was determined using the average stats of 5* units divided by the average flat roll. By this metric, a single flat roll corresponds to ~3.5 Atk %, ~5.0 Def %, ~3.1 Hp %.": "점수 - 장비 점수. 이 점수는 장비레벨 85를 기준으로 강화점수를 측정합니다. 일반수치(%가 아닌수치)가 포함된다는 것을 제외하면 WSS와 비슷합니다. 비율 수치는 5개 부위의 평균값을 일반 수치로 나누어 사용했습니다. 공격력 ~3.5%, 방어력 ~5.0%, 생명력 ~3.1%가 해당됩니다.",
  "Score -": "점수 -",
  "Score = Attack %</br>": "점수 = 공격력 %</br>",
  "Score": "점수",
  "score": "점수",
  "SCORE": "SCORE",
  "Screenshot reading in progress, please wait": "스크린샷 판독이 진행 중입니다. 잠시 기다려 주십시오.",
  "screenshots succeded": "스크린샷 성공",
  "screenshots.": "스크린샷.",
  "Search terminated after the result limit was exceeded, the full results are not shown. Please apply more filters to narrow your search.": "결과 제한을 초과하여 검색이 종료되었으며 모든 결과가 표시되지 않았습니다. 더 많은 필터를 적용하여 검색 범위를 좁히십시오.",
  "Searched": "검색됨",
  "Select a build to edit.": "수정할 조합을 최소 한개 선택하세요.",
  "Select All": "전체선택",
  "Select default folder": "기본 폴더 선택",
  "Select filters to filter the gear table by. Only one filter allowed per section for now.": "장비 테이블에서 필터링할 필터를 선택하세요. 지금은 섹션당 하나의 필터만 가능합니다.",
  "Select one item to duplicate.": "복사할 장비을 최소 한개 선택하세요.",
  "Select one item to edit.": "수정할 장비을 최소 한개 선택하세요.",
  "Select one item to reforge.": "재련할 장비을 최소 한개 선택하세요.",
  "Select rating filters to filter results by. Ratings are stats that aren't seen in the game, but are useful for comparing builds.  Left column is min (inclusive) and right column is max (inclusive).": "우선으로 필터할 범위를 설정하세요. 등급은 게임 내에서 보여지지 않지만 조합을 비교하는 데 유용합니다. 왼쪽은 최소(이상), 오른쪽은 최대(이하)입니다.",
  "Select substat filters to filter results by. Left column is min (inclusive) and right column is max (inclusive).": "보조능력치를 범위를 입력하세요. 왼쪽은 최소(이상), 오른쪽은 최대(이하)수치입니다.",
  "Select the hero you want to optimize.": "최적화할 영웅을 선택하세요.",
  "Select the Zarroc optimizer file here.": "Zarroc optimizer 파일을 선택합니다.",
  "Select which heroes to import": "가져올 영웅들을 선택해주세요",
  "Select which items to import": "가져올 장비들을 선택해주세요",
  "selected": "선택됨",
  "Selected:": "선택됨:",
  "Senya's 30% total Attack bonus from S2 is already automatically added.": "Senya's 30% total Attack bonus from S2 is already automatically added.",
  "Set Hero Rank": "영웅 순서 설정",
  "Set": "세트",
  "Sets": "세트",
  "sets": "세트",
  "Settings": "설정",
  "Shows how many pieces of gear will be used in the search, after filters are applied.": "필터가 적용된 장비의 수를 표시합니다.",
  "Somax - for creating the dark mode and making the optimizer usable at night": "Somax - for creating the dark mode and making the optimizer usable at night",
  "spd": "속도",
  "Spd": "속",
  "Speed ": "속도 ",
  "Speed": "속도",
  "sScore - Support Score. This is the Score formula but only counting Hp/%, Defense/%, Effect Resist, and Speed.": "sScore - 서포트 점수. 생명력/%, 방어력/%, 효과저항 그리고 속도만을 이용한 점수입니다.",
  "sScore": "sScore",
  "Stars": "Stars",
  "Start a search using the current settings.": "현재 설정을 기준으로 검색을 시작합니다.",
  "Start all": "모두 시작",
  "Start scanning": "스캔 시작",
  "Start": "시작",
  "Started scanning...": "검색 중...",
  "Starts with": "~으로 시작",
  "Stat filters": "능력치 필터",
  "Stat priority was selected but the filter is set to Top 100%. The stat priority filter is only useful when the % is not 100.": "능력치 우선순위를 선택했지만 필터가 상위100%로 설정되어있습니다. 상위%필터는 100이 아닐때만 유용합니다.",
  "Stats": "능력치",
  "Stop scanning": "스캔 종료",
  "Sub Stat name": "보조능력치명",
  "Sub Stat numbers": "보조능력치수치",
  "Sub stats": "보조능력치",
  "Submit Number": "Submit Number",
  "Submit Text": "Submit Text",
  "Submit": "Submit",
  "Subprocess Debugger": "Subprocess Debugger",
  "Substat 1": "보조능력치 1",
  "Substat 2": "보조능력치 2",
  "Substat 3": "보조능력치 3",
  "Substat 4": "보조능력치 4",
  "Substat modification priority": "부옵 변환 우선순위",
  "Substat mods are enabled, but the hero's 'Keep' substat list is empty. Please use 'Add Substat Mods' button on the Heroes tab to adjust your mod preferences": "Substat mods are enabled, but the hero's 'Keep' substat list is empty. Please use 'Add Substat Mods' button on the Heroes tab to adjust your mod preferences",
  "Substat priority (clear)": "능력치 우선순위 (초기화)",
  "Substat priority": "Substat priority",
  "Substat selections": "부옵 선택",
  "Success": "성공",
  "Support the optimizer and future updates!": "Support the optimizer and future updates!",
  "Tank": "탱커",
  "Taokonn - for the user interface design and user experience research and guidance": "Taokonn - for the user interface design and user experience research and guidance",
  "Target's defense for penetration set (Recommended: 1,500, Min 0, Max 10k)": "관통 세트 계산용 대상 방어력 (추천: 1,500, 최소 0, 최대 1만)",
  "Text color": "Text color",
  "Textbox/Button color": "Textbox/Button color",
  "Thank you": "Thank you",
  "The hero priority filter has one difference: all units added into the multi-optimizer are allowed to use each other's equipped items.": "The hero priority filter has one difference: all units added into the multi-optimizer are allowed to use each other's equipped items.",
  "The java process has to store all the results across all heroes. If you notice the permutations progressing very slowly, you may have run out of memory. Hit 'Cancel all' and apply stricter filters.": "The java process has to store all the results across all heroes. If you notice the permutations progressing very slowly, you may have run out of memory. Hit 'Cancel all' and apply stricter filters.",
  "The left shows your unit's current stats. The middle shows the stats after the stat change. Right side shows the difference.": "왼쪽은 현재 능력치 입니다. 중간은 장비조합을 적용한 후의 능력치입니다. 오른쪽은 차이를 표시합니다.",
  "This filter does nothing when Top X% is 100. I find 40-50% to be a good range to start with, and adjust the Top X% lower/higher based on your own gear and the results you get. Lowering the percent narrows down your best gears to make the search faster, but going too low will exclude possible good builds and will be less optimal.": "이 필터는 상위 X%가 100으로 설정되어 있을때는 적용되지 않습니다. 첫 검색엔 40~50%의 범위를 권장합니다. 그 후 장비 결과에 따라 조정하는 것을 추천합니다. 수치가 낮아지면 검색속도는 빨라지나 조합이 손실되고 덜 최적화될 수 있습니다.",
  "This importer will scan for only your gear. Instructions:": "이 가져오기 기능은 장비만 스캔합니다. 설명:",
  "This importer will scan for your gears and the heroes that they're equipped on. Your build in the optimizer will be replaced with your ingame build. Instructions:": "이 가져오기 기능은 장비와 장비를 장착중인 영웅을 스캔합니다. 옵티마이저에서 세팅한 장비들은 인게임 장비들로 대체됩니다. 설명:",
  "This tool is for building multiple heroes simultaneously, who share similar gear requirements.": "This tool is for building multiple heroes simultaneously, who share similar gear requirements.",
  "This works best when accessory stats and set options are selected.": "장신구 능력치와 옵션을 지정했을 때 가장 잘 작동합니다.",
  "This works best with 2-4 heroes, but there is no hard limit. More than 4 can be slow.": "This works best with 2-4 heroes, but there is no hard limit. More than 4 can be slow.",
  "to": "부터",
  "Top % was selected but no stat priorities are assigned. Assign stat priorities otherwise the filter will not work.": "상위 %가 선택되었지만 능력치 우선순위가 할당되지 않았습니다. 능력치 우선순위를 할당하지 않으면 필터가 적용되지 않습니다.",
  "Top %": "상위 %",
  "Top:": "오른쪽:",
  "Translation team - for helping to make the optimizer accessible for multiple languages": "Translation team - for helping to make the optimizer accessible for multiple languages",
  "TriATK - for all your contributions to the codebase and making translations possible": "TriATK - for all your contributions to the codebase and making translations possible",
  "Type": "종류",
  "Unable to create the Documents/FribbelsOptimizerSaves folder. Try disabling running the app as admin and disabling your virus scan": "Unable to create the Documents/FribbelsOptimizerSaves folder. Try disabling running the app as admin and disabling your virus scan",
  "Unable to detect java version": "Unable to detect java version",
  "Unable to load data from Epic7DB - ": "Unable to load data from Epic7DB - ",
  "Unable to save file. Please try disabling your antivirus, or add the app as an exception, then restarting the app in admin mode.": "파일을 저장할 수 없습니다. 백신을 비활성하거나 앱을 예외로 추가한 후, 관리자 모드로 다시 열어주세요.",
  "Unable to start python script ": "Unable to start python script ",
  "Unable to write file": "파일을 쓸 수 없습니다.",
  "Unequip Items - Unequips the items from their units. Multiple selection enabled.": "장착해제 - 영웅에게서 장비를 해제합니다. 다중선택이 가능합니다.",
  "Unequip Items": "장착해제",
  "Unequip": "장착해제",
  "Unequipped ": "Unequipped ",
  "Unequipped": "Unequipped",
  "Unexpected error while scanning items. Please check that you have <a href='https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer#using-the-auto-importer'>Python and Wireshark installed</a> correctly, then try again. Error: ": "Unexpected error while scanning items. Please check that you have <a href='https://github.com/fribbels/Fribbels-Epic-7-Optimizer#using-the-auto-importer'>Python and Wireshark installed</a> correctly, then try again. Error: ",
  "Unity": "협공",
  "Unlock Items": "장비 잠금해제",
  "Unlock": "잠금해제",
  "Unlocked ": "Unlocked ",
  "Unlocked 0 item(s).": "0개의 장비을 해제했습니다.",
  "Unlocked item": "Unlocked item",
  "Unwanted substats": "바꿀 옵션",
  "Update downloaded. It will be installed on restart. Restart app now?": "Update downloaded. It will be installed on restart. Restart app now?",
  "Upg -": "Upg -",
  "Upg": "Upg",
  "upg": "upg",
  "Use <b>add</b> only if you're using screenshots and want to update a small number of gears. Can cause duplicate gear if the screenshots include existing gear.": "Use <b>add</b> only if you're using screenshots and want to update a small number of gears. Can cause duplicate gear if the screenshots include existing gear.",
  "Use <b>merge</b> to update all your gear with new screenshots.": "Use <b>merge</b> to update all your gear with new screenshots.",
  "Use add only if you're using screenshots and want to update a small number of gears. Can cause duplicate gear if the screenshots include existing gear.": "스크린샷을 사용 중이고 소수의 장비만 추가하려는 경우에만 새 데이터 추가를 사용하십시오. 스크린샷에 기존 장비가 포함된 경우 중복 장비가 발생할 수 있습니다.",
  "Use add only if you're using screenshots and want to update a small number of gears.": "스크린샷을 사용하고 있고 소수의 장비를 업데이트하려는 경우에만 추가를 사용하십시오.",
  "Use hero priority": "영웅 우선순위 사용",
  "Use merge to update all your gear after using the scanner or screenshot tool.": "스캐너 또는 스크린샷 도구를 사용한 후 병합을 사용하여 모든 장비를 업데이트합니다.",
  "Use merge to update all your gear with new screenshots.": "병합을 사용하여 새 스크린샷으로 모든 장비를 업데이트하십시오",
  "Use penetration set bonus for damage optimization": "데미지 최적화에 관통 세트 보너스를 사용합니다.",
  "Use rage set bonus for damage optimization": "손상을 최소화하기 위해 평균수치를 사용합니다.",
  "Use reforged stats": "재련 수치 적용",
  "Use substat mods": "변환 계산 사용",
  "Use the Duplicates filter to find gear with the same stats, and remove if they were mistakenly added.": "복사 필터를 사용하여 동일한 능력치를 가진 장비를 찾습니다. 실수로 추가한 경우 제거합니다.",
  "Use": "사용",
  "Value": "수치",
  "View and edit gears here. Multiple gears can be selected with Ctrl + click or Shift + click. The number of selected gear can be found in the top right corner.": "장비를 수정하고 조회할 수 있습니다. 여러개의 장비를 선택하려면 Ctrl + 클릭 또는 Shift + 클릭하세요. 오른쪽 위에 선택된 장비의 수가 나타납니다.",
  "Wait up to 30 secs, then once the data appears, click <b>Export</b> to save it to a 'gear.txt'": "데이터가 보일 때 까지 최대 30초정도 기다린 후, <b>내보내기</b>를 눌러 'gear.txt'를 저장합니다",
  "Waiting for file..": "파일을 기다리고 있습니다..",
  "Waiting for folder..": "폴더를 기다리고 있습니다..",
  "Wanted Stats": "원하는 옵션",
  "Wanted substats": "원하는 옵션",
  "Warning": "위험",
  "Weapon": "무기",
  "Width:": "가로:",
  "yes": "예",
  "Yes": "예",
  "You can load/save your hero + gear configuration here.": "여기서 영웅 + 장비 설정을 저장/불러오기 할 수 있습니다.",
  "Your hero does not have an artifact equipped, use the 'Add Bonus Stats' button on the Heroes page to add artifact stats": "영웅이 장비한 아티팩트가 없습니다. 영웅 페이지의 '보너스 능력치 추가' 버튼을 사용하여 아티팩트 능력치를 추가하세요",
  "Your minimum defense filter is over 10,000, did you mean HP?": "최소 방어력을 10000으로 설정했습니다. 생명력이 아닌지 확인해주세요.",
  "[Select all]": "[전체선택]",
  "\nFailed: ": "\n실패: ",
  "__comment1": "end of GUI translation",

  "A Little Queen's Huge Crown": "작은 여왕의 거대 왕관",
  "A Song for Everybody" : "너와 이 세계에 바치는 노래",
  "A Symbol of Unity" : "결속의 상징",
  "Abyssal Crown": "심연의 왕관",
  "Achates": "아카테스",
  "Adamant Shield": "아다만트 실드",
  "Adin" : "아딘",
  "Adlay": "아들라이",
  "Adventurer Ras": "모험가 라스",
  "Ainos": "아이노스",
  "Ains": "에인즈",
  "Air-to-Surface Missile: MISHA" : "공대지 미사일 : 미샤",
  "Aither": "아이테르",
  "Alabastron": "알라바스트론",
  "Alencia": "알렌시아",
  "Alencinox's Wrath": "알렌시녹스의 역린",
  "Alexa": "알렉사",
  "Alexa's Basket": "알렉사의 바구니",
  "All-Rounder Wanda": "만능해결사 완다",
  "Alsacian Spear": "알세이스의 창",
  "Ambitious Tywin": "야심가 타이윈",
  "Ambrote": "암브로테",
  "Ancient Dragon's Legacy": "고룡의 유산",
  "Ancient Sheath" : "고대의 검집",
  "Andre's Crossbow": "안드레스의 쇠뇌",
  "Angel of Light Angelica" : "빛의 천사 안젤리카",
  "Angelic Montmorancy": "수호천사 몽모랑시",
  "Angelica": "안젤리카",
  "Anti-Magic Mask" : "항마의 가면",
  "Apocalypse Ravi": "화란의 라비",
  "Aqua Rose": "아쿠아 로즈",
  "Aramintha": "아라민타",
  "Arbiter Vildred": "집행관 빌트레드",
  "Archdemon's Shadow": "마신의 그림자",
  "Aria": "아리아",
  "Armin": "아밍",
  "Arowell": "아로웰",
  "Ascending Axe": "참천의 도끼",
  "Assassin Cartuja": "암살자 카르투하",
  "Assassin Cidd": "암살자 시더",
  "Assassin Coli": "암살자 콜리",
  "Atma's Portal": "아트마의 포털",
  "Aurius": "아우리우스",
  "Auxiliary Lots": "보조형 랏츠",
  "Azalea": "아젤리아",
  "Azure Comet" : "푸른빛 혜성",
  "Baal & Sezan": "바알&세잔",
  "Bad Cat Armin": "배드캣 아밍",
  "Baiken": "바이켄",
  "Barthez's Orbuculum": "바테스의 수정구",
  "Basar": "바사르",
  "Bask": "바스크",
  "Bastion of Hope" : "희망의 보루",
  "Bastion of Perlutia": "퍼루티아의 보루",
  "Batisse": "바터스",
  "Belian" : "벨리안",
  "Bellona": "벨로나",
  "Benevolent Romann": "자애의 로만",
  "Biting Wind Star" : "칼바람 표창",
  "Black Hand of the Goddess": "여신의 검은 손",
  "Blaze Dingo": "열화의 딩고",
  "Blazing Full Moon Trophy": "타오르는 만월의 트로피",
  "Blessings of Camaraderie": "Blessings of Camaraderie",
  "Blood Blade Karin": "혈검 카린",
  "Blood Moon Haste": "적월의 귀족 헤이스트",
  "Blood-Seared Moon": "피로 물든 달",
  "Bloodbead Dagger" : "혈주의 단검",
  "Bloodstone": "혈옥수",
  "Bloody Rose": "블러디 로즈",
  "Bloody Warhammer": "블러디 워해머",
  "Bomb Model Kanna": "카논",
  "Border Coin": "경계의 금화",
  "Briar Witch Iseria": "잿빛 숲의 이세리아",
  "Butcher Corps Inquisitor": "도살부대원",
  "Butterfly Mandolin": "호접의 만돌린",
  "Camilla" : "카밀라",
  "Captain Rikoris": "선봉대장 리코리스",
  "Card of Small Miracles": "작은 기적의 연하장",
  "Carmainerose": "카마인로즈",
  "Carrot": "캐롯",
  "Cartuja": "카르투하",
  "Cecilia": "세실리아",
  "Celeste": "셀레스트",
  "Celestial Mercedes": "외우주의 메르세데스",
  "Celestial Spear": "셀리스티얼 창",
  "Celestine": "첼레스티스",
  "Celine": "셀린",
  "Cerise": "세리스",
  "Cermia": "체르미아",
  "Challenger Dominiel": "도전자 도미니엘",
  "Champion Zerato": "승부의 제라토",
  "Champion's Trophy": "챔피언 트로피",
  "Chaos Inquisitor": "카오스교 도살추적자",
  "Chaos Sect Axe": "카오스교 도끼대장군",
  "Charles": "찰스",
  "Charlotte": "샬롯",
  "Chatty": "채티",
  "Chloe": "클로에",
  "Choux": "슈",
  "Christy" : "크리스티",
  "Church of Ilryos Axe": "일리오스교 도끼병",
  "Cidd": "시더",
  "Circus Fantasia": "서커스 판타지아",
  "Clarissa": "클라릿사",
  "Closer Charles" : "종결자 찰스",
  "Coli": "콜리",
  "Command Model Laika": "지휘관 라이카",
  "Commander Lorina": "지휘관 로리나",
  "Conqueror Lilias" : "지배자 릴리아스",
  "Corvus": "코르부스",
  "Cradle of Life": "생명의 요람",
  "Creation & Destruction": "창조의 포 파괴의 숑",
  "Crescent Moon Rin": "초승달 무희 링",
  "Crimson Armin": "홍염의 아밍",
  "Crimson Moon of Nightmares": "붉은 악몽의 달",
  "Crimson Seed": "홍염의 씨앗",
  "Crown of Glory": "영광의 관",
  "Crozet": "크로제",
  "Cruel Mischief": "잔혹한 장난",
  "Cursed Compass": "저주의 나침반",
  "Dark Corvus": "어둠의 코르부스",
  "Daydream Joker": "데이드림 조커",
  "Days of Destiny" : "운명적인 만남",
  "Deadly Sword" : "필살의 대검",
  "Demon's Pistol" : "악마의 피스톨",
  "Desert Jewel Basar": "사막의 보석 바사르",
  "Designer Lilibet": "디자이너 릴리벳",
  "Destina": "데스티나",
  "Devil's Brand": "악마의 낙인",
  "Diene": "디에네",
  "Dignus Orb": "디그누스 오브",
  "Dingo": "딩고",
  "Dizzy": "디지",
  "Doctor's Bag": "응급구조키트",
  "Doll Maker Pearlhorizon": "인형제작자 펄호라이즌",
  "Dominiel": "도미니엘",
  "Doris": "도리스",
  "Double-Edged Decrescent": "양날검 디크레센트",
  "Draco Plate": "드라고니언 플레이트",
  "Dream Scroll" : "꿈의 두루마리",
  "Durandal": "듀란달",
  "Dust Devil": "더스트 데빌",
  "Dux Noctis": "둑스 녹티스",
  "Eaton": "이튼",
  "Eda": "에다",
  "Egg of Delusion": "미혹의 알",
  "El's Fist": "엘의 주먹",
  "Elbris Ritual Sword": "엘브리스의 보검",
  "Elena": "엘레나",
  "Elf's Bow" : "엘프의 활",
  "Elphelt": "엘페르트",
  "Elson": "엘슨",
  "Elyha's Knife": "엘리하 나이프",
  "Emilia" : "에밀리아",
  "Enhanced Gauntlet" : "강화 건틀렛",
  "Enott": "에노트",
  "Envoy's Pipe": "사신의 곰방대",
  "Ervalen": "에르발렌",
  "Eternus": "에테르누스",
  "Etica's Scepter": "에티가셉터",
  "Exorcist's Tonfa": "투귀의 톤파",
  "Fairy Tale for a Nightmare": "악몽을 위한 동화",
  "Fairy's Grimoire" : "요정의 마법서",
  "Fairytale Tenebria": "메르헨 테네브리아",
  "Faithless Lidica": "불신자 리디카",
  "Falconer Kluri": "매사냥꾼 쿠루리",
  "Fallen Cecilia": "나락의 세실리아",
  "Fighter Maya": "전투형 마야",
  "Firm Shield" : "부동의 방패",
  "Flan": "플랑",
  "Flawless Garments" : "천의무봉",
  "Flower Shower": "플라워 샤워",
  "Forest Totem": "녹림의 토템",
  "Free Spirit Tieria": "여일의 디에리아",
  "Furious": "퓨리우스",
  "General Purrgis": "대장 퍼지스",
  "Glenn": "글렌",
  "Glo-Wings 21": "글로 윙즈 21",
  "Gloomyrain": "글루미레인",
  "Goblet of Oath": "맹세의 잔",
  "Goblin's Lamp": "도깨비 등불",
  "Godmother": "갓마더",
  "Golden Cocoa Cookie": "황금 카카오 쿠키",
  "Grail of Blood": "피의 성배",
  "Great Chief Khawana": "대족장 카와나",
  "Guardian Ice Crystals" : "수호의 얼음 파편",
  "Guide to a Decision" : "선택의 지표",
  "Guider Aither": "구도자 아이테르",
  "Guiding Light": "인도하는 빛",
  "Gunther": "군터",
  "Hasol": "하솔",
  "Haste": "헤이스트",
  "Hataan": "하탄",
  "Hazel": "헤이즐",
  "Helen" : "헬렌",
  "Helga": "헬가",
  "Hell Cutter": "지옥절단기",
  "Hilag Lance": "힐라그 랜스",
  "Holiday Yufine": "바캉스 유피네",
  "Holy Flame Adin": "성염의 아딘",
  "Holy Sacrifice": "신성한 희생",
  "Hurado": "휴라두",
  "Hwayoung": "화영",
  "Ian": "이안",
  "Idol's Cheer": "가희의 응원",
  "Iela Violin": "이엘라 바이올린",
  "III. The Empress": "III. The Empress",
  "Ilynav": "일리나브",
  "Indestructible Gaiters": "금강각반",
  "Inferno Khawazu": "광염의 카와주",
  "Infinity Basket": "무한의 바구니",
  "Iron Fan": "철선",
  "Iseria": "이세리아",
  "IV. The Emperor": "IV. The Emperor",
  "Jack-O": "잭 오",
  "Jack-O's Symbol": "잭 오의 상징",
  "Januta": "자누타",
  "Jecht": "제크토",
  "Jena": "제나",
  "Judge Kise": "심판자 키세",
  "Judith": "쥬디스",
  "Junkyard Dog": "정크야드 도그",
  "Justice for All": "모두를 위한 정의",
  "Kal'adra": "칼라드라",
  "Karin": "카린",
  "Kawerik": "카웨릭",
  "Kayron": "카일론",
  "Ken": "켄",
  "Khawana": "카와나",
  "Khawazu": "카와주",
  "Kikirat v2": "키키라트 v2",
  "Kiris": "키리스",
  "Kise": "키세",
  "Kitty Clarissa": "고양이 클라릿사",
  "Kizuna AI": "키즈나 아이",
  "Kluri": "쿠루리",
  "Knowledge Seed": "지식의 씨앗",
  "Krau": "크라우",
  "Labyrinth Cube": "미궁의 큐브",
  "Landy": "랑디",
  "Last Rider Krau": "라스트 라이더 크라우",
  "Last Teatime": "마지막 티타임",
  "Lena": "레나",
  "Leo": "레오",
  "Lidica": "리디카",
  "Lilias": "릴리아스",
  "Lilibet": "릴리벳",
  "Lionheart Cermia": "사자왕 체르미아",
  "Little Queen Charlotte": "어린 여왕 샬롯",
  "Lorina": "로리나",
  "Lots": "랏츠",
  "Love Potion": "사랑의 묘약",
  "Lucy": "루시",
  "Ludwig": "루트비히",
  "Luluca": "루루카",
  "Luna": "루나",
  "Magaraha's Tome": "마지라하의 마법고서",
  "Magic for Friends" : "친구를 위한 마법",
  "Magic Scholar Doris": "마법학자 도리스",
  "Maid Chloe": "메이드 클로에",
  "Manica of Control": "통제의 마니카",
  "Manifu": "잔혹한 장난",
  "Martial Artist Ken": "무투가 켄",
  "Mascot Hazel": "마스코트 헤이즐",
  "Maya": "마야",
  "Mediator Kawerik": "조율자 카웨릭",
  "Melany" : "멜라니",
  "Melissa": "멜리사",
  "Mercedes": "메르세데스",
  "Mercenary Helga": "자유로운 용병 헬가",
  "Merciless Glutton": "무자비한 대식가",
  "Midnight Bloom": "월야의 꽃",
  "Mighty Scout" : "척후병 마이티",
  "Mighty Yaksha": "금강야차",
  "Milim" : "밀림",
  "Mirsa": "미르사",
  "Mistychain": "미스티체인",
  "Montmorancy": "몽모랑시",
  "Moonlight’s Vestige": "달빛의 흔적",
  "Moonlight Dreamblade": "교월몽야",
  "Mort": "모르트",
  "Ms. Confille": "Miss 콘필",
  "Mucacha": "무카차",
  "Mui": "뮤이",
  "Muse Rima": "뮤즈 리마",
  "Muwi": "무위",
  "Necro & Undine": "네크로 & 운디네",
  "Nemunas": "네무나스",
  "New Year Cookies": "행복을 담은 송년 쿠키",
  "Noble Oath": "고결한 맹세",
  "Nostalgic Music Box": "비연의 오르골",
  "Oath Key": "서약의 열쇠",
  "Official Levulin Beach Volleyball" : "리버린 비치발리볼 공식구",
  "One Year of Gratitude": "감사의 마음과 함께한 1년",
  "Operator Sigret": "오퍼레이터 세크레트",
  "Orte": "오르테",
  "Otherworldly Machinery": "이계의 머시너리",
  "Otillie": "오틸리어",
  "Pavel": "파벨",
  "Pearlhorizon": "펄호라이즌",
  "Peira": "페이라",
  "Penelope" : "페넬로페",
  "Pirate Captain Flan": "해적 선장 플랑",
  "Politis": "폴리티스",
  "Portrait of the Saviors": "구원자들의 초상화",
  "Proof of Valor": "용맹의 증거",
  "Prophetic Candlestick": "미래시의 촛대",
  "Pure White Trust" : "순백의 신뢰",
  "Purrgis": "퍼지스",
  "Pyllis": "필리스",
  "Radiant Forever": "찬란한 영원",
  "Rainbow Scale": "물고기 공주의 비늘",
  "Ram" : "람",
  "Ran" : "란",
  "Ranon's Memorandum": "라논의 비망록",
  "Ras": "라스",
  "Ravi": "라비",
  "Ray": "레이",
  "Reingar's Special Drink": "레인가르 특제 음료수",
  "Rem" : "렘",
  "Remnant Violet": "잔영의 비올레토",
  "Requiemroar": "레퀴엠로어",
  "Researcher Carrot": "연구자 캐롯",
  "Resolute Soldier Series" : "[결의에 찬 병사] 연작",
  "Rhianna & Luciella": "리안나 & 루시엘라",
  "Righteous Thief Roozid": "의적 루지드",
  "Rikoris": "리코리스",
  "Rima": "리마",
  "Rimuru" : "리무루",
  "Rin": "링",
  "Rise of a Monarch": "왕의 탄생",
  "Roaming Warrior Leo": "방랑 용사 레오",
  "Roana": "로앤나",
  "Rod of Amaryllis": "아마릴리스의 로드",
  "Romann": "로만",
  "Roozid": "루지드",
  "Rosa Hargana": "로사 하르게나",
  "Rose": "로제",
  "Ruby Essence": "홍옥의 정수",
  "Ruele of Light": "빛의 루엘",
  "Sage Baal & Sezan": "현자 바알&세잔",
  "Samsara Prayer Beads": "순환의 염주",
  "Santa Muerte": "산타무에르테",
  "Sashe Ithanes": "사쉐 이타네스",
  "Schuri": "슈리",
  "Scroll of Shadows": "그림자의 서",
  "Seaside Bellona": "해변의 벨로나",
  "Secret Art - Storm Sword": "비급-뇌천일검",
  "Senya": "셰나",
  "Sepulcrum": "세플크룸",
  "Serila": "세릴라",
  "Severed Horn Wand" : "잘려진 뿔 지팡이",
  "Sez": "세즈",
  "Shadow Knight Pyllis" : "흑기사 필리스",
  "Shadow Rose": "그림자 로제",
  "Shepherd of the Hollow": "무위의 인도자",
  "Shepherds of Chaos": "혼돈의 인도자들",
  "Shimadra Staff": "시마드라의 지팡이",
  "Shooting Star Achates": "슈팅스타 아카테스",
  "Shuna" : "슈나",
  "Sigret": "세크레트",
  "Sigurd Scythe": "시구르사이스",
  "Silk": "실크",
  "Silver Blade Aramintha": "백은칼날의 아라민타",
  "Silver Rain": "은빛 소나기",
  "Sinful Angelica": "죄악의 안젤리카",
  "Sira-Ren": "시라-렌",
  "Snow Crystal": "스노우 크리스탈",
  "Sol": "솔",
  "Solitaria of the Snow": "설국의 솔리타리아",
  "Song of Stars": "별의 노래",
  "Sonia": "소니아",
  "Spear of a New Dawn" : "개벽의 창",
  "Spear of Purification": "파사의 창",
  "Specimen Sez": "실험체 세즈",
  "Specter Tenebria": "환영의 테네브리아",
  "Sphere of Sadism": "기학의 구",
  "Spirit Eye Celine" : "영안의 셀린",
  "Spirit's Breath": "정령의 숨결",
  "Spooky Solayu Stories": "기담수록",
  "Staff of Wisdom" : "지혜의 지팡이",
  "Star of the Deep Sea" : "심해에 뜨는 별",
  "Star Piercer": "스타 피어서",
  "Steadfast Gatekeeper": "강립의 문지기",
  "Stella Harpa": "스텔라 하르파",
  "Strak Gauntlet": "스트레크 건틀렛",
  "Straze" : "스트라제스",
  "Succubus Mirror": "서큐버스의 거울",
  "Summertime Iseria" : "남국의 이세리아",
  "Super Duper Water Gun Shooter" : "슈퍼 건 워터 에이스",
  "Surin": "수린",
  "Sven": "스벤",
  "Sword of Ezera": "이제라의 성검",
  "Sword of Holy Light": "듀란달",
  "Sword of Judgment": "심판의 검",
  "Sword of Summer Twilight": "하야섬도",
  "Sword of the Morning": "여명의 검",
  "Sword of the Sun" : "태양의 검",
  "Sword of Winter Shadow" : "동귀절도",
  "Taeyou": "태유",
  "Tagehel's Ancient Book": "타그헬의 고서",
  "Tamarinne": "타마린느",
  "Taranor Guard": "타라노르 근위부대원",
  "Taranor Royal Guard": "타라노르 왕궁병사",
  "Tear of the Desert": "사막의 눈물",
  "Tempest Surin": "풍운의 수린",
  "Tenebria": "테네브리아",
  "The Guardian Star’s Blessing": "수호성의 축복",
  "Tieria": "디에리아",
  "Time Matter": "시간의 물질",
  "Timeless Anchor": "영겁의 닻",
  "To a New World": "새로운 시대를 위하여",
  "Top Model Luluca": "최강 모델 루루카",
  "Torn Sleeve": "찢어진 오른 소매",
  "Touch of Rekos": "레코스의 손길",
  "Troublemaker Crozet": "무법자 크로제",
  "Twilight Calamity" : "낙조의 재앙",
  "Tywin": "타이윈",
  "Uberius's Tooth": "유베리우스의 어금니",
  "Unfading Memories": "시들지 않는 추억",
  "Unseen Observer": "보이지 않는 관찰자",
  "Upgraded Dragon Knuckles" : "개량형 드래곤 너클",
  "Venus Orb" : "금성의 오브",
  "Verdant Adin": "신록의 아딘",
  "Victorious Flag" : "승전의 깃발",
  "Vigilante Leader Glenn": "자경단장 글렌",
  "Vildred": "빌트레드",
  "Violet Talisman": "보랏빛 탈리스만",
  "Violet": "비올레토",
  "Vivian": "비비안",
  "Wall of Order": "질서의 방벽",
  "Wanda": "완다",
  "Wanderer Silk": "방랑자 실크",
  "War Horn" : "진격의 나팔",
  "Watcher Schuri": "주시자 슈리",
  "Water's Origin": "만파의 기원",
  "Wild Angara" : "야생 앙카라",
  "Wind Rider": "윈드라이더",
  "Wings of Light and Shadow" : "명암의 쌍익",
  "Wondrous Potion Vial": "영약의 시험관",
  "XIII. Death": "XIII. Death",
  "XIV. Temperance": "XIV. Temperance",
  "XVI. The Tower": "XVI. The Tower",
  "XVIII. The Moon": "XVIII. The Moon",
  "Yoonryoung": "윤령",
  "Yufine": "유피네",
  "Yulha": "율하",
  "Yuna": "유나",
  "Zahhak" : "자하크",
  "Zealot Carmainerose": "전도자 카마인로즈",
  "Zeno": "제노",
  "Zerato": "제라토",
  "__comment2": "end of character / artifact translation"
}
